<resources>
    <string name="app_name">Straw Hat Pirates</string>

    <string name="pirates_name">Bajak laut Mugiwara</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="article_pirate">Artikel</string>
    <string name="pirate_title">Title</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="galang_riarulhaq">Galang Riarulhaq</string>
    <string name="email_dicoding">galangrz337@gmail.com</string>
    <string name="img_pirate">Image Pirate</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Monkey D. Luffy</item>
        <item>Roronoa Zoro</item>
        <item>Nami</item>
        <item>Usopp</item>
        <item>Vinsmoke Sanji</item>
        <item>Tony Tony Chopper</item>
        <item>Nico Robin</item>
        <item>Franky</item>
        <item>Brook</item>
        <item>Jinbei</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title">
        <item>Kapten</item>
        <item>Pendekar Pedang</item>
        <item>Navigator</item>
        <item>Penembak Jitu</item>
        <item>Koki</item>
        <item>Dokter</item>
        <item>Arkeolog</item>
        <item>Tukang Kapal</item>
        <item>Musisi</item>
        <item>Nahkoda</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Monkey D. Luffy (モンキー・D・ルフィ, Monkī Dī Rufi), dijuluki Luffy si Topi Jerami ("Straw Hat" Luffy) (麦わらのルフィ, Mugiwara no Rufi), adalah kapten Bajak Laut Topi Jerami dan merupakan tokoh protagonis utama. Ia merupakan putra kandung dari pemimpin Pasukan Revolusioner, Monkey D. Dragon, cucu kandung dari Angkatan Laut terkenal, Monkey D. Garp, putra angkat dari bandit gunung, Curly Dadan, dan saudara angkat dari Portgas D. Ace si "Tinju Api" dan Sabo. Tujuan hidupnya adalah menjadi Raja Bajak Laut dengan menemukan harta karun legendaris: One Piece yang telah ditinggalkan oleh Raja Bajak Laut sebelumnya, Gol D. Roger. Ia percaya dengan menjadi seorang Raja Bajak Laut, ia akan menjadi orang yang paling memiliki kebebasan di seluruh dunia. Ia memakan buah iblis bernama Mogu-Mogu. Buah ini memberinya kekuatan sebagai manusia karet. Sebagai pendiri dan kapten dari Kelompok Bajak Laut Topi Jerami, ia tidak hanya menjadi orang pertama yang menciptakannya, tapi juga menjadi petarung terkuat di kelompoknya. Sosok Luffy sebagai seorang pembuat masalah telah mendunia dan dikenal baik oleh para anggota Angkatan Laut, Shichibukai hingga Yonko karena begitu banyaknya jumlah perilaku kriminal yang telah ia perbuat. Akibat ulahnya itu, pihak Pemerintah Dunia telah menganggapnya sebagai seseorang yang sangat berbahaya. Ia juga telah mendapat reputasi sebagai orang yang "nekat", atau bahkan dalam kasus tertentu dianggap "gila", setelah menyebabkan terjadinya insiden di Enies Lobby, menyusup masuk dan keluar dari Impel Down, serta keikutsertaannya dalam Perang Penentuan di Markas Besar Angkatan Laut. Oleh karena itu, Luffy, tidak hanya menjadi satu-satunya bajak laut yang telah berhasil masuk ke dalam 3 fasilitas terpenting milik pemerintah, tapi juga menjadi satu-satunya yang berhasil keluar dari ketiganya dengan selamat.</item>
        <item>Roronoa Zoro (ロロノア・ゾロ), dijuluki Zoro si Pemburu Bajak Laut ("Pirate Hunter" Zoro) (Kaizoku-Gari no Zoro), adalah seorang ahli pedang yang dapat menggunakan hingga tiga buah katana, di mana pedang ketiga digunakan dengan mulutnya.Untuk memenuhi janjinya kepada teman sekaligus musuh masa kecilnya, "Kuina",dia berimpian menjadi ahli pedang terhebat di dunia dan untuk itu, ia harus mengalahkan Dracule Mihawk.Sebelum bertemu dengan Luffy, Zoro hidup sebagai seorang pemburu hadiah (bounty hunter).Ketika dia ditangkap oleh seorang kepala divisi Angkatan Laut lokal yang tiran, Zoro diselamatkan oleh Luffy dan, atas ajakan Luffy, dia memutuskan mengikuti Luffy untuk mencapai mimpinya. Pada awalnya, Zoro mengatakan kepada Luffy bahwa dia akan mengakhiri kekaptenan Luffy jika Luffy berani menghalangi dia dengan mimpinya,walaupun kemudian Zoro mengatakan bahwa dia tidak pantas dan tidak bisa mencapai mimpinya menjadi ahli pedang terbaik jika dia tidak bisa melindungi dan membantu menggapai mimpi kaptennya.Zoro sangatlah lemah dalam memahami arah geografikal dan sangatlah mudah tersesat. Dia juga sering tidur dan sangat suka minum.</item>
        <item>Nami (ナミ, Nami) adalah seorang karakter fiksi dari serial anime dan manga One Piece karya Eiichiro Oda. Ia adalah seorang bajak laut dan navigator dari Kelompok Bajak Laut Topi Jerami. Ia merupakan anggota kedua di kelompoknya setelah bergabungnya Roronoa Zoro . Di Arc Baratie, Nami sempat mengkhianati kelompoknya untuk sementara waktu, tetapi akhirnya bergabung kembali menjelang akhir Arc Arlong setelah masa lalu dan tujuannya yang sebenarnya terungkap. Ia memiliki jumlah tebusan saat ini sebesar 366,000,000 Berry.Nami memiliki masa lalu yang kelam dan sampai sekarang belum diketahui orang tua asli Nami, ia memiliki seorang kakak perempuan yang bernama Nojiko, dan saat Nami masih bayi dia sudah dirawat oleh angkatan laut yang bernama Belle-Mere.</item>
        <item>Usopp (ウソップ, Usoppu), adalah seorang pembohong, inventor ulung, serta pelukis dan pemahat yang cukup handal. Usopp bertugas sebagai ahli senjata bagi timnya juga sebagai inventor utama, sebelum kehadiran Franky sebagai inventor yang lebih canggih. Dalam pertarungan, Usopp utamanya menggunakan ketapel dengan berbagai macam amunisi. Semasa kecil, ayah Usopp, Yasopp, meninggalkan dia dan ibunya untuk bergabung dengan kelompok bajak laut rambut merah. Beberapa saat setelah itu, ibu Usopp, Banchina (バンキーナ, Bankīna), jatuh sakit. Usopp mulai menceritakan cerita bohong, mengatakan bahwa ayahnya telah kembali dan akan membawa Usopp dan ibunya. Ibunya pun kemudian meninggal, namun Usopp, dalam kesedihannya, terus menceritakan kebohongan. Meski begitu, dia tidak pernah menyalahkan ayahnya karena telah meninggalkannya, tetapi justru bangga atas jasanya. </item>
        <item>Sanji (サンジ) adalah juru masak bajak laut Topi Jerami. Dia tau bagaimana rasanya menjadi orang kelaparan karena pernah mengalaminya, membuatnya tidak akan menolak seseorang yang meminta-minta makanan karena kelaparan. Dia memiliki rasa kesopanan yang tinggi, di mana salah satunya membuat dia tidak akan menyakiti perempuan, sekalipun membahayakan nyawanya. Mimpinya adalah untuk menemukan "All Blue" (オールブルー, Ōru Burū), sebuah laut legenda idaman para koki, konon di dalamnya terdapat semua jenis ikan dari seluruh penjuru dunia. Sanji hanya menggunakan teknik tendangan dalam bertarung. Dia mengatakan bahwa hal tersebut karena tangan seorang chef adalah hal paling berharga untuk memasak, membuatnya tidak patut untuk dikotori oleh pertarungan. Sanji mulai menggunakan teknik tendangan api, dikenal sebagai Diable Jambe (悪魔風脚 (ディアブルジャンブ), Diaburu Janbu), di mana ia menciptakan panas pada kakinya dengan cara berputar sangat cepat untuk memberikan gaya gesek dan meningkatkan kekuatan tendangan.</item>
        <item>Tony Tony Chopper (トニートニー・チョッパー, Tonī Tonī Choppā) adalah seorang dokter dan seekor rusa berhidung biru yang mendapatkan kemampuan menusia setelah memakan buah setan zoan Hito Hito no Mi (ヒトヒトの実). Menggunakan sebuah jenis obat yang ia kembangkan sendiri, Rumble Ball (ランブル・ボール, Ranburu Bōru), Chopper dapat bertransformasi menjadi lebih dari tiga bentuk dasar yang didapat dari kemampuan buah setannya. Ia sangat penakut sama seperti Nami dan Usopp. Ia juga mudah percaya akan cerita-cerita bualan Usopp. Walaupun sebenarnya ia sangatlah kuat. Chooper juga sebenarnya senang dipuji walaupun kata-katanya kebalikan dari ekspresi yang dimunculkan.</item>
        <item>Nico Robin (ニコ・ロビン, Niko Robin), juga disebut "Anak Iblis" (悪魔の子, Akuma no Ko) oleh Pemerintah Dunia, adalah seorang arkaeolog asal Ohara (オハラ), tempat perpustakaan terbesar dan tertua di dunia. Robin mulai menjadi arkaeolog dan belajar menerjemahkan tulisan kuno Poneglyph (歴史の本文 (ポーネグリフ), Pōnegurifu) saat berusia delapan tahun hanya agar dapat bertemu dengan ibunya yang berkeliling dunia mencari Poneglyph. Namun, Pemerintah Dunia menghancurkan seluruh pulau Ohara termasuk ibunya yang baru saja kembali, Nico Olvia (ニコ･オルビア, Niko Orubia), karena telah melanggar peraturan pemerintah dengan melakukan penelitian terhadap Poneglyph. Setelah berhasil menjadi satu-satunya orang yang selamat, Robin bertahan hidup dengan cara bekerjasama dengan beragam kelompok bajak laut dan pelanggar hukum lainnya, hingga dia bergabung dengan Baroque Works sebagai wakil presiden. Saat itu ia dipanggil dengan nama kode "Ms. All-Sunday" (ミス・オールサンデー, Misu Ōrusandē) dan menjadi musuh bagi bajak laut Topi Jerami sebelum akhirnya bergabung dengan mereka. Seperti peneliti Ohara lain sebelum dirinya, adalah mimpinya untuk menemukan dan menerjemahkan Rio Poneglyph (真の歴史の本文 (リオ・ポーネグリフ), Rio Pōnegurifu), yang konon menyimpan rahasia sejarah gelap dunia yang hilang. Minatnya terhadap sejarah dan pemeliharaannya sangatlah tinggi, hingga ia berani membahayakan nyawanya untuk melindungi bangunan dan artefak kuno. Robin memakan buah setan paramecia Hana Hana no Mi (ハナハナの実), membuatnya dapat mereplika bagian tubuhnya di permukaan benda apapun yang dapat ia lihat dan rasakan. Namun, jika bagian tubuh replikanya terluka, maka ia juga akan merasakan sakit pada tubuh aslinya. Seiring waktu, Robin dapat membuat kloning sempurna dari dirinya, selam kloning tersebut tetap menempel di permukaan asalnya.</item>
        <item>Franky Memiliki nama asli Cutty Flam (カティ・フラム, Kati Furamu), dia kemudian mengganti namanya menjadi Franky (フランキー, Furankī) untuk menyembunyikan identitas aslinya. Franky menjadi ahli kapal bagi Kelompok Bajak Laut Topi-Jerami. Ditinggalkan oleh orang tua perompaknya di Pulau Water 7 saat berusia sepuluh tahun, Franky menjadi murid ahli kapal Tom, bersama dengan murid lainnya, Iceburg, yang kemudian menjadi wali kota Water 7. Ketika Tom ditangkap oleh Pemerintah Dunia karena telah membuat kapal Bajak Laut Roger, Oro Jackson, Franky mencoba menghentikan mereka. Dalam usahanya, Franky terluka cukup parah dan untuk bertahan hidup, dia membentuk ulang bagian tubuhnya dengan logam-logam bekas, mengubahnya menjadi siborg bertenaga cola dengan kekuatan manusia super. Mimpinya adalah untuk membangun sebuah kapal hebat, menjadi ahli kapalnya, dan berlayar bersamanya ke ujung dunia. Atas alasan itu, Franky membangun Thousand Sunny dan bergabung dengan Topi-Jerami.</item>
        <item>Brook (ブルック, Burukku) adalah seorang musisi sekaligus ahli anggar. Brook berwujud sebuah kerangka, hidup kembali dari kematiannya berkat buah setan paramecia Yomi Yomi no Mi (ヨミヨミの実), yang kemampuan utamanya memberikan penggunanya hidup kedua. Dia adalah seorang musisi handal, mengklaim dapat memainkan segala instrumen musik, walaupun dia sering terlihat memainkan biola dan gitar. Dengan musiknya, Brook memiliki kemampuan untuk menghipnosis orang. Brook juga seorang ahli anggar yang dalam pertarungan menggunakan sebuah tongkat pedang ala Jepang, shikomizue. Tubuh kerangkanya yang sangat ringan membuatnya dapat melompat sangat tinggi dan berlari diatas air. Brook memiliki kepribadian yang sangat energetik. Ketika kru pertama Brook, "Bajak Laut Rumbar", memasuki Grand Line melalui Reverse Mountain, mereka meninggalkan paus peliharaan sekaligus teman mereka, Laboon, dengan berjanji akan kembali setelah berlayar mengarungi dunia. Namun setelah kalah dalam sebuah pertarungan, seluruh kru bajak laut Rumbar meninggal dan belum dapat kembali menemui Laboon. Lima puluh tahun kemudian, Brook menganggap adalah tugasnya untuk memenuhi janji krunya terdahulu.</item>
        <item>"Jinbei ( ジンベエ Jinbē? )" atau yang dijuluki "Knight of the Sea" adalah seorang mermen spesies hiu paus dan merupakan anggota Bajak Laut Topi Jerami, melayani sebagai juru mudi dalam petualangannya saat ini bersama mereka. Sampai sekarang, dia secara resmi menjadi anggota kesepuluh dari kru Topi Jerami dan kesembilan yang bergabung. Dia adalah manusia ikan hiu paus yang menjabat sebagai kapten kedua Bajak Laut Matahari setelah Fisher Tiger, dan mantan Shichibukai dari 11 tahun lalu hingga Pertempuran Marineford dua tahun lalu. Mimpinya adalah untuk memenuhi keinginan mantan kaptennya Fisher Tiger yang sekarat akan koeksistensi dan kesetaraan antara manusia dan manusia ikan dan terus menjalani hidupnya dengan harapan melihat mimpi itu selesai.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/luffy</item>
        <item>@drawable/zorro</item>
        <item>@drawable/nami</item>
        <item>@drawable/usopp</item>
        <item>@drawable/sanji</item>
        <item>@drawable/chooper</item>
        <item>@drawable/robin</item>
        <item>@drawable/franky</item>
        <item>@drawable/brook</item>
        <item>@drawable/jinbei</item>
    </integer-array>

</resources>